【硬起來】中美也不點頭？ 胡錫進：協議危害國家安全京拒批

TikTok美國業務賣盤峰迴路轉。官媒《環球時報》總編輯胡錫進在Twitter發文表示，據其所知，北京不會批准TikTok母公司字節跳動（ByteDance）與甲骨文（Oracle）的沃爾瑪（Walmart）之間的現行協議，因為該協議將危害中國的國家安全，利益和尊嚴。

上周曾「祝福」TikTok賣盤交易的美國總統特朗普（Donald Trump）的立場也再次大轉彎，他周一（21日）接受霍士新聞（Fox News）訪問時表示，若字節跳動在與甲骨文的交易後，仍保持對TikTok美國新公司TikTok Global的任何控制權，白宮將不會批准這項交易。

字節跳動稍早前於微信公眾號發文強調，新公司TikTok Global是字節跳動持股100%的子公司，擬啟動一輪上市前融資後，將成為字節跳動持股80%的控股子公司。而目前的方案中，不涉及任何演算法和技術轉讓，甲骨文僅擁有源代碼安全檢查的權限。

中國外交部多次敦促美方尊重市場經濟和公平競爭原則，遵守國際經貿規則，停止將正常經貿合作政治化，為外國企業在美投資經營提供開放、公平、公正、非歧視的營商環境。

老美班毒撚廢青無抖陰玩即時暴動侵侵仲唔瀨屎

中共知道侵要選票，吾想得罪果億tiktok友，想扭下屎忽花

定個deadline 傾唔到就摺撚左佢啦
中共最撚叻就係玩拖
大長佂到而家打壓香港都係。一路拖 一路滲透

如果美國唔發火 佢拖撚到2046都得。中共最叻係拖

好煩啊條友，成日要入去屌9佢

唔理佢is ok
大把鬼佬都當佢笑料

TikTok Global變左第二個夾心餅.
第一個夾心餅匯豐銀行.

全個公司應該明白無可能再食兩家茶禮.
一定要選邊站,唔係兩面不是人!!
死得仲慘

依家侵侵只會加速.
點會仲給你拖. 中共想用法例去拖.
睇侵侵又玩咩野手段.

其實老美仲有核彈未出.
就係爆晒共產黨人資產,包括雜總!!

侵侵選唔嬴既話我諗真係會瘋狂加速
係交位前打晒子彈出去
選到就可以變番商家佬mode 慢慢撚狗

侵都預左中共玩野
所以後備方案會拖3個月
選完再收佢皮

侵出口術開綠燈，個波又去返大陸度
成個姿態係維護美國利益，大陸拖住/唔批個deal即係抖音可能身有屎，可能會出賣user

睇死中共白左到時帶風向話侵當初唔搞就乜事都冇